買中移動收5厘息

■中移動派息能力高強。圖為董事長尚冰。資料圖片

中移動（941）昨日最低76.25元，創近兩年新低，收報76.6元。中移動由年初起計，跌3%，跑輸聯通（762）的18%升幅及中電信（728）的5%。恒指今年最高升37%，現時升幅29%。對於有「畏高症」的股民，中移動是追落後及收息對象，當然不能急功近利。

1）大行平均給予中移動目標價101.01元（潛在升幅33%），最高3家平均114.53元（潛在升幅50%）。不宜照單全收，宜打打折。

2）今年上半年，中移動營業額3,889億元人幣，按年增5%，純利627億元人幣，微升3.5%。彭博綜合券商預測，今年全年賺1,140億元人幣，增長5%。由2007年至2017年，中移動盈利增長僅31%。盈利高增長期已過，過去9年股價呆呆滯滯，2007年10月恒指見3萬2時例外，當時中移動高見154元（PE39倍，PB6.7倍；如此估值，當然難以長守）。

目標價95元

3）中移動往績PE12.1倍，今年預期11.6倍，較10年平均13.4倍折讓1成3；在盈利較高增長的前10年（1997至2007年），平均PE為30倍。聯通今年預期PE50倍，中電信12.7倍，中移動較同業平均低得多。

4）中移動今年預期PB1.33倍，較10年平均2.2倍折讓4成，高過聯通與中電信平均的0.84倍。

5）中移動今年中期已派例息1.62元及特息3.2元，共4.82元，估計末期派1.8元，全年6.62元，折合股息率高達8.6厘。聯通今年預期股息率僅0.9厘，中電信3.2厘。明年，中移動特息料不續派或大減，每股派息3.8元，股息率將降至5厘，收息仍屬理想。

今年6月底，中移動手上現金及可供出售金融資產高達4,840億元人幣（借貸僅50億元），每股28港元，派息能力高強。

★在恒指成份股中，中移動是今年的「第3狗」（中石油（857）及聯想（992）跌幅大過中移動），在紅指成份股中是「第2狗」（聯想是第1狗），適合畏高症股民作為收息對象。

明年股息率5厘，以降至4厘為目標，目標價95元，上升空間24%。明年5G概念若受落，目標價可以高一點。

何車

大行前排不斷唱衰佢5G業務投資過大 叫人減接 宜家講股佬叫人買 兩邊唱雙簧呀？

大行前排不斷唱衰佢5G業務投資過大 叫人減持 宜家講股佬叫人買 兩邊唱雙簧呀？

報紙叫人入

95

當年股王被國策搞死左

60蚊就入

千股 屌你老味

唔好撚入

2015 年好時吹到破120 蚊

呃曬傻散入貨時, SIR 到落8X

而家2017 年成個升浪都無郁過, 仲下試 70

但要扣股息稅

咁不如PCCW

何車仲未收檔？

中移動 已經變成公用股

垃圾黎